田北辰失建制支持 難掌鐵路小組 被指屢批評政府 不獲推薦掌各委會

【明報專訊】立法會復會，各委員會將選出新一立法年度的正副主席人選。據了解，建制派不支持實政圓桌田北辰連任鐵路事宜小組委員會主席，改為支持自由黨航運交通界議員易志明，也不推薦田當任何委員會的正、副主席。有建制派透露，田北辰過去多次批評政府，又在港鐵沙中線工程問題上頻頻透露內幕，早已引起建制派不滿，建制派不想他坐在鐵路小組主席位上繼續做「專家」。

改撐自由黨易志明

田北辰表示，早前已跟建制派同事表達意願，希望繼續擔任小組主席一職，但建制派要支持其他人擔任此職，有其他議員想做，他也會表示歡迎，而自己要思考一下如何處理。有建制派指出，田北辰太多說話批評政府，已令建制派對他有不滿，他亦不獲建制派支持擔任任何委員會的正副主席。田北辰7月初在立法會內會提出，在大會討論引用《立法會（權力及特權）條例》授權交通事務委員會，傳召沙中線涉事承辦商包括禮頓及中建等，在其餘建制派不支持下被否決。

陳帆下台動議通過被質疑

鐵路事宜小組委員會在7月召開特別會議，泛民議員趁建制派議員不齊人，提出動議運輸及房屋局長陳帆下台的無約束力動議，議案以9票贊成對7票反對下通過。有建制派事後質疑田北辰作為主席無阻撓議案，但有意見指出，當時是建制派不夠人開會，責任不在田北辰。

另外，內會和財會昨日選舉正副主席，民建聯主席李慧琼和法律界郭榮鏗在無人競爭下連任內會正副主席。財委會主席由保險界陳健波以38票，擊敗得21票的會計界梁繼昌連任；副主席方面，田北辰在暑假休會前已宣布不會爭取連任，建制派班長廖長江提名金融界陳振英，梁繼昌與他角逐，最後陳以35票勝出。陳振英稱，相信多年的銀行界經驗能幫助履行副主席職責，會尊重和公平對待不同黨派的議員。

內會財會主席皆連任

各委員會下周會選舉正副主席，建制派和民主派代表昨日會面，協商兩陣營正副主席的分佈。

建制派副班長陳克勤和民主派會議召集人毛孟靜均表示，會面氣氛良好。毛稱，她在席間投訴有建制派向傳媒稱「中環西環不鍾意某議員」的說法。

據了解，建制派會保留政制、司法及法律、房屋、保安、發展、交通等12個事務委員會主席位置，6個主席位置留給泛民；副主席方面，建制保留5個，13個給泛民（部分名單見表）。

解決提出問題嘅人=問題不存在

笑話一篇
唔可以批評嘅
成班狗奴才

唔批評得返鄉下耕田啦

香港啲建制派同美國啲共和黨真係冇得比

又係想玩好人壞人果招,但總有港豬信
田北辰不嬲反對用P&P查

d死五毛同老野剩係識話異見人仕乜野盲反,明明有哂理據
對支共只問立場不理對錯咁盲撐就視而不見
好多時連扮中立都一堆玻璃碎

蔣麗芸終於唔洗做教育事務委員會主席

學下你大佬啦